香港男女失衡是否港女自己做成惡果？

統計處昨日公布《香港的女性及男性—主要統計數字（2018年版）》。以本地嬰兒計算，其實多年來男嬰數量都是較女嬰多。從去年數據顯示，25歲以下的男性比女性稍多，但25歲或以上的組別，女性數量比男性數量高出。有分析指出持單程證來港人士和平均壽命增加，是男女比例失衡的主要原因，去年持單程證來港的男女比例達681比1000，可見不少內地婦人來港與丈夫團聚，而且香港男女的預期平均壽命增加，女性預期平均壽命達87.7歲，而男性則81.7歲，令女性總人口比率高於男性。

港女留唔住港男的心